港大學生會 : 將如期舉行《地厚天高》放映會

【校園新聞】學生會就校方干預發聲明回應 將如期舉行《地厚天高》放映會

香港大學學生會於昨天晚上（2月2日）發聲明，表示將如期舉辦《地厚天高》放映會，並直指校方威逼學生會取消活動，無疑是打壓學生言論自由及學術自由。
學生會於聲明中表示放映會的本意僅為讓同學了解香港近年的政治議題及本土歷史，惟校方堅持以法律風險為由，意圖阻撓活動進行。學生會承諾將嚴格執行人流管制及防疫措施，並出示由電影檢查監督發出的《電影檢查條例核准證明書》。活動只允許港大學生參與，而同學須展示學生證。

本台向校方查詢相關後續行動，惟校方稱暫時將不會再作任何回覆。
學生會於2月3、5及8日下午6時30分在學生會大樓舉行《地厚天高》放映會，學生發展及資源中心（CEDARS）曾主動聯絡學生會中央幹事並舉行數次網上會議，探討放映會「有可能違法」的地方。校方於昨日（2月2日）發新聞稿指活動有可能觸犯法律，並「嚴肅勸喻」學生會認真考慮在校園放映影片可能引起的公共安全問題和潛在的法律後果。有消息人士更透露校方不排除會採取比譴責聲明更進一步的行動，或會出動保安人員阻止同學參與放映會。

聲明全文：

sorry。想按正皮。錯手按咗負皮

國安法出動

學校一定報警

祝一切順利
學生無罪
天琦知道會開心

推
萬事小心

地厚天高紀錄片黎，犯你老母國安法？

推
要小心

推